【經濟客飯】這是2020 不是1984 - 曾國平

節錄

【經濟客飯】這是2020 不是1984 - 曾國平

■一年多以前清清楚楚的片段，大量市民親歷其境的憶述，官方都一一否定。 互聯網圖片

一覺醒來，原來香港發生了那麼多事。不，正確點說，原來香港「沒有」發生那麼多事。一年多以前清清楚楚的片段，大量市民親歷其境的憶述，官方都一一否定。

我想起以前讀過的一本小說，。。。。。。。
。

原文的furtive knowledge，我繙譯為隱約知識，因為官方洗腦計劃再成功，思想控制再嚴密，人的記憶還是會管理不善，多少殘留一點真相，跟官方說法格格不入。就如海洋國從來就在跟歐亞國交戰，黃色的勢力永遠站在錯誤的一方，只可惜元朗白衣人無差別襲擊事件實在太突兀、太刺眼，讓官方的劇本反駁不通，於是就要改寫了。只是做這種事情，1984年已有點難度，在2020年還出此下策，未免有點時空錯亂吧？

曾國平

美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授